<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>文字 on CocaColf</title><link>https://cocacolf.github.io/tags/%E6%96%87%E5%AD%97/</link><description>Recent content in 文字 on CocaColf</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 27 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cocacolf.github.io/tags/%E6%96%87%E5%AD%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>进行了一次肠镜检查</title><link>https://cocacolf.github.io/blog/%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E4%BA%86%E4%B8%80%E6%AC%A1%E8%82%A0%E9%95%9C%E6%A3%80%E6%9F%A5/</link><pubDate>Mon, 27 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocacolf.github.io/blog/%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E4%BA%86%E4%B8%80%E6%AC%A1%E8%82%A0%E9%95%9C%E6%A3%80%E6%9F%A5/</guid><description> 之前腹部隐痛，加上大便习惯改变，所以去看了医生。医生开了半个月的治疗肠炎的药，大便有所改善，但是腹部隐疼问题依然还在，于是再次去了医院，医生建议肠镜，于是进行了预约。时隔十来天，今天下午进行了检查。
 首先要表示的是，一定要健康饮食，包括食物健康（不要重油等）和吃饭习惯良好（细嚼小口），因为肠镜体验实在是不好。不过尽管过程不好过，但是这个检查是很有必要的，美国医学界建议人到了50岁就要筛查有没有结肠癌，一般是5到10年做一次结肠镜检查，这个费用是免费的（国内，比如我是花了八百块）。
 肠镜进行的前一天和当天，要进行清肠，具体是三点：吃流食、吃泻药、禁食禁饮。前一天要尽量是流食，我选择的是粥。我是不爱喝粥的，但是却足足喝了三顿粥，饿得特别快，而且总感觉没味道，好想吃好吃的，要不是女朋友监督着我，我感觉分分钟忍不住。晚上九点的样子，要开始服用泻药，这种泻药的效果和自己平时感冒等腹泻不一样，它会补充电解质，让你不会脱水严重，让人虚弱。一盒药分为6包A剂和6包B剂，用1000毫升水泡在一个大杯子里，三十分钟喝完！虽然这个药泡水后的味道感觉就是盐水，不难喝，但是在半个小时里往自己体内灌一升水，简直是太难受了，我大口大口的喝，中间好几次都想吐。这里有一点，杯子上特别提示说喝的过程中要来回走动，否则会严重影响清肠效果，我可能是没有严格遵守这一点，导致第一晚我居然没一点事，厕所都没有上。第二天到了，也就是检查当天，当天早午餐是禁食的，大概在上午九点开始喝泻药，这次更猛，两盒也就是24包一共两升水在40分钟喝完！我做个键盘侠&amp;hellip;为了效果建议还是忍着喝完，因为我就没有喝完，只喝了一升。这次我就注意了走动，喝完后去小区里走了几圈，然后感觉要来了，速度回家&amp;hellip;省略八百字。之后在十一点，喝一种XX油的药，作用是消除消化道里的气泡。这个药量少，也不难喝。然后十二点后禁饮，开始去医院。
 肠镜是一个大房间里很多人一起做，但是隐私保护还是有的。进去后侧躺在床上，褪下裤子献上自己的菊花。我选择的是无痛肠镜，会使用麻醉，这里有个有意思的事。给我打药的护士给我鼻子插上氧气，把针筒插到我手上，轻轻推了一下，我以为我会马上麻醉，然而好像只有扎针的这只手好像有点乏力，没有别的感觉，意识无比清醒，甚至觉得有趣。于是我便和护士说，这麻药对我没啥用啊，护士看了我一眼，大拇指动了动，我看着她一点一点的挪动着大拇指，眼睛开始模糊，意识却还是想说点什么，刚准备开口，就睡着了。不知道过了多久，醒了，躺在床上，裤子被穿起来了，很粗暴的只穿好了外裤，里面的内裤还是褪下的，于是我想提一下内裤，然而使用不上力气。就像是早上睁眼还想睡一样，又睡着了。这次应该没有多久，便醒了，医生扶我到了外面沙发上坐着等结果，我想去找女朋友告诉她我做完了，就像个醉汉东摇西撞。不知道普通肠镜不适感是怎么样，无痛肠镜是全程无感的，就是醒来后感觉屁股有点不舒服，毕竟作为一个直男，屁股被捅了怎么都会感觉不舒服；另外就是肚子里感觉很胀，很想排气，这是因为在检查过程中医生为了更仔细检查，会打气把肠道鼓起来。
 结果很快出来了，没有什么问题，长舒一口气。之前还在网上查了好多肠癌啥的乱七八糟，真是吓自己。
 检查之前，我在女友那立了个flag，我说这次要是健康的话，以后重新做人：
少吃重油的东西，饮食要比以前更清淡一点（我以前特别喜欢菜的油拌饭）
吃饭不要吃太快，细嚼慢咽
八成饱就好（我遇到好吃的 / 舍不得浪费时好多时候都可能十二分饱）
蔬菜水果</description></item><item><title>过期的凤梨罐头</title><link>https://cocacolf.github.io/blog/%E8%BF%87%E6%9C%9F%E7%9A%84%E5%87%A4%E6%A2%A8%E7%BD%90%E5%A4%B4/</link><pubDate>Fri, 02 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocacolf.github.io/blog/%E8%BF%87%E6%9C%9F%E7%9A%84%E5%87%A4%E6%A2%A8%E7%BD%90%E5%A4%B4/</guid><description>有年双十一我在微博上看到一个好看的女生，顺便就保存了她的照片。回去的路上我遇到和女朋友约会的兄弟，我向他挥了挥手。
 我把QQ打开，把照片上传到了照片墙上，她的笑在我照片墙上像朵花，我觉得效果就像开了QQ会员。
 我在房间里百无聊赖的逛着虎扑，但我发了条朋友圈，配图是那个女生，但其实照片是我偷的，我不认识这个人。
 我的兄弟给我发来了消息，我吃惊他在这个夜晚居然有空理我。他问我怎么有女朋友了也不和他说，女朋友还那么好看。
 我应该告诉他的，但今天是双十一，我说不是是不是有点凄惨。所以我说是，她是我女朋友。
 他发了个滑稽的表情，我没有再回复他。我想这个表情有好多意思，我想他接下来的今晚很忙。
 但其实照片是我偷的，我不认识这个人。我又百无聊赖的逛了下虎扑，我心里慌得很，于是我把那条朋友圈删了。我刷新了一遍消息列表，没有收到晚安的消息。我换上了自己喜欢的睡衣，倒在熬不住的夜里。
 后来在路上遇上了另一个朋友，他就问我，你交女朋友了啊？我想应该是我兄弟告诉了别人，我交了一个女朋友，也许他还补充了一句，我女朋友还很漂亮。
 我该如何回复呢？我只能继续说是，我不能告诉他们照片是我偷的，我不认识这么一个人。
 因此我想我接下来要计划一下日子了，我不能再经常宅在家里了，因为很多人都知道了，我有个漂亮的女朋友。
 我每晚在外面晃到很晚，他们遇到晚归的我，“呦，x兄送完女朋友回来了啊”。
 以前我很少去电影院看电影，但我现在经常去看电影，我买两张票，我吃两份爆米花，因为他们都说，我有个女朋友。可我的旁边明明就空着一张座位，可是我的爆米花明明就吃不完。所以我总是浪费了一张票，我总是挺着饱胀的肚子出影院。
 也有些时候他们在很早的时候就在街上遇到我，就很奇怪的问我你女朋友怎么没和你一起？他们低头看了看我空空的两手，满脸关心的教导我应该要给女朋友买点东西的，别舍不得那些钱，女孩子是拿来疼的。我怔怔的点点头，笑着说待会儿买，边说边指着后面的商场，她上厕所去了。
 所以我后来上街就会买一些女生的东西，有些款式还真挺好看，我甚至想选个中性的颜色买给自己。我想，这样的话他们会以为这是我买给自己的吧，于是我总是买粉色。
 一个晚上我在想，他们如果要聚会，大家都会带上女朋友的时候，我该怎么办？我告诉他们照片是我偷的，我不认识这么一个人？我觉得我会被嘲笑到脸比猴子屁股还要红。于是我出去旅游了，当然是带上我的女朋友一起。
 我把美景发到了朋友圈，很多人都给我点赞，也有很多人评论我别光晒景。
 我说我拍照技术不好，那些图拍出来把她拍丑了，不让发。
 我想这时候女性朋友看到我的回复估计笑开了花，挽着男朋友的胳膊，摸着男朋友的手，感叹有个会拍照的男友好幸福。我想男性朋友看到是一副我不行而他好能干的神色。
 好久好久都没人知道，我不认识这么一个人，照片是我偷的。
 有一天我兄弟叫我去打球，打完后又请我去吃烧烤。这孙子平日很抠门，我在想他是不是今天买了国足赢球而中了大奖。
 他莫名其妙的和我说着分手没什么大不了之类的话，还夸我这种有才华的男生能找到更好的人。
 我才知道那天他借我手机打电话的时候看我相册了，发现我手机里把女朋友的照片全删光了。
 我的天，原来我就分手了啊。
 可我竟然一点也不伤心甚至想笑，如果我知道会是这样的话，我早就应该把手机给他们看。还好电影票在淘宝买的不太贵，还好出去旅游我也获得了精神自由。而此时此刻，我面前摆着的烧烤更香了，我都开始吧唧吧唧嘴来。兄弟问我怎么都不难受，我摆了摆手洒脱的说人要看得开，要学会放手。
 我又没女友了，一切又回到最初的起点。后来我真的遇到了一个女孩子，我一直都觉得我们会好很久，但她说我这人实在是够无趣，委婉的和我说了拜拜。
 我的心里空落落的，也在这个时候我喜欢上了听周杰伦，我喜欢那首明明就，“远方传来风笛，我却在意有你的消息”。我也开始成了诗人，我写了很多情诗，但我没有发出来，南风知我意，吹梦到西洲。那段日子好沉闷好孤独。
 于是我想起了我和前女友的那段日子，我看电影，我吃爆米花，我逛街，我旅游，多么丰富啊！可是我才记起来，我明明就没有前女友啊。
 照片是我偷的，我不认识这么一个人。
 又到了一年双十一，我没有出门，但我知道我的兄弟出去约会了，对象已经不是去年那个姑娘了，而我还是一个人百无聊赖的逛虎扑。
 我卸载了微博，鬼知道去年我干嘛把一个我不认识的女孩发到我的朋友圈。
 今年入冬感觉比较早啊，我穿着牛仔外套感觉很冷。我看完了虎扑的帖子，我便去刷新了消息列表，没有收到晚安，但时间告诉我我该睡了。
 我不知道为什么，我突然想发一条朋友圈。图片还是配上了去年那个女孩。
 正准备睡觉的时候我的手机突然亮了，是一个最近走得比较近的女孩。
 “那是你女朋友吗？”
 “不，照片是我偷的，我不认识这么一个人。晚安。”</description></item><item><title>有趣的姑娘真美</title><link>https://cocacolf.github.io/blog/%E6%9C%89%E8%B6%A3%E7%9A%84%E5%A7%91%E5%A8%98%E7%9C%9F%E7%BE%8E/</link><pubDate>Fri, 20 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocacolf.github.io/blog/%E6%9C%89%E8%B6%A3%E7%9A%84%E5%A7%91%E5%A8%98%E7%9C%9F%E7%BE%8E/</guid><description> 从周二下午开始就没去上过课了，周二下午打球把膝盖摔伤了，第二天膝盖肿得难以行走，去了市医院检查，医生要我先回来观察，倘若两天后情况不好的话再去去做进一步检查甚至需要手术，他提到了半月板这个词，我当时着实被吓到了，这可是我只会在NBA球员身上听到的伤病啊。回来的路上，我心里是很忐忑的，更多的是害怕，怕再也打不了球了，望着车窗外转瞬即逝的风景，我很沮丧。吃了一天的云南白药，热敷了一天，第二天醒来的很早，下意识的抬了抬膝盖，发现能抬腿了，我心里的石头落地了。到现在已经可以行走了，只是会疼，安心休息，两周后伤好后再去球场干一场。
 昨晚一个人在宿舍，把灯都关了，只留下橘色的台灯的光，我在这静默中听着歌。室友去俱乐部听千瓦演唱会了，忽然手机震动了，他给我录了现场的开场曲，是灌篮高手的主题曲，那旋律听了就想战斗。刚刚听完，却收到了小芳姑娘的消息，同样是一段语音，我很讶异。小芳姑娘是机械院的，工设专业，我和她从没见过面，是从一个群里加的好友，最初就是因为灌篮高手而聊起来的，她是个很喜欢灌篮高手的女生。和她就只有过那次的聊天，之后记忆里没有了。所以在收到语音的时候我讶异。点开语音，原来也是开场曲，我不自觉的笑了，这姑娘真是用心，还记得她列表里躺着一个和她一样喜欢着灌篮高手的男孩儿啊。她说她听到这首歌的时候克制着自己，不然就蹦起来了，我想象了一下那种感觉，我觉得像只兔子。和她聊了几句，我想还是不聊了吧，她还是好好听晚会吧，唱歌的晚会这种活动我觉得是要连贯的去投入才嗨。一个半小时后，我听到了雨拍打窗户的声音，随即声音越来越大，我起身走到窗前看了看外面，我还是给小芳姑娘发了消息：外面下着很大的雨，晚会结束回去注意点&amp;hellip;不多时她便回复我了，我这人其实话不多，但只要我想说了，话就会多起来而且往往还会有趣，而恰好小芳姑娘是个很有趣的姑娘，趣味相投。而进一步认识后，她不仅有趣，还热爱着跑步，已经是一种习惯，这让我觉得很厉害，能坚持跑步这是一件不容易的事，而且能改变一个人的气质。
 我慢慢的觉得这姑娘很善良很有趣，我开始觉得有趣的姑娘好美，哪怕我没见过她，我想象中便会有一个很美但模糊的轮廓。我想气自华就是这种感觉吧，姑娘就是要这般明媚。对于我以后的女朋友，我也希望她是这般明媚，在她的明媚被乌云遮盖时我给她拨开乌云重见日，而她一直会是我的小太阳。
 对了，小芳姑娘叫李芳，给这个有趣的姑娘写句诗吧：庭前桃李满，院外小径芳。
2016.12.9这位姑娘成为了我女朋友。</description></item></channel></rss>